---
layout: post
title:  "3 ADIMDA FİLM VE DİZİ REHBERİ"
date:   2016-02-26
excerpt: "interneti nasıl kullanabileceğimizle alakalı anlatacaklarım"
image: "https://source.unsplash.com/jtmwD4i4v1U/900x300" 
tags:

- Türkçe
- Torrent
- Film
- Dizi

---

Hepimiz dünya ve üzerindeki internet kültürünü takip ediyoruz. Klasik dizileri üniversite döneminde izlemeye başlıyoruz. Dünya klasikleri filmler, diziler vs. Peki internette reklam bombardımanına uğradığımızı düşünürsek bunu nasıl yapmalı? Hangi filmi ve diziyi izleyeceğiniz hakkında tabiki de tavsiyelerde bulunmayacağım orası pek blog yazmakla ilgilendiğim bir alan değil. Daha çok interneti nasıl kullanabileceğimiz ile alakalı olacak anlatacaklarım..

### 1- Player

Video oynatıcılarının çeşitliliği içerisinde kaybolmak istemeyenler bilir ki  [VLC](http://www.videolan.org/vlc/)  herşeye yeter.  
Tüm video formatlarını ve canlı yayın akışlarını da izlettiren vlc çok güzel bir eklenti ile otomatik olarak altyazılarınızı da bulup indirecek ve sizi zahmetli bir arayıştan kurtarıcaktır. Bu eklenti  [VLSub](https://addons.videolan.org/p/1154045/). Bu eklenti [opensubtitles.org](http://www.opensubtitles.org/)‘un altyapısı üzerinden hızlıca altyazılarınızı indirmenize olanak sağlar.

![vlc](https://images.videolan.org/images/VLC-IconSmall.png)

### 2- İçerik

Dizi içeriklerini şahsen  [dizilab.com](http://www.dizilab.com/) üzerinden takip etmeyi tercih ediyorum. Yeni bir özellik olarak dizileri bilgisayara indirmeyi de açtı. Dizilab online izlerken altyazıları html player ile görüntü üzerine düşürerek rakiplerine kıyasla daha çok sıkıştırılmış yani daha az mb download ile izleme şansı sunuyor. Kotalı internetin ülkesinde yaşayan bizler için önemli bir detay.

![dizilab](https://dizilab.pw/template/assets/images/default-avatar.png)

Önemli bir kaynak olanlar ise Torrentler. Günümüzde domain isimleri ile köşe kapmaca oynasalar da torrent sitelerinin içinde film özelinde gerçekten beğendiğim bir site var.  [YTS.AG](http://www.yts.ag/) diğer ismiyle “Yify Torrents” Film kataloğu imdb’den bile iyi olan bu sitede 3D, 720p, 1080p gibi torrent linkleri mevcut. Kaynak sayısına yada beğeniye yada  [imdb](http://www.imdb.com/)  puanına göre sıralama yapılabiliyor.

![yts-torrents](https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcTAj_9kdcMleSLg3Ah1aMMQXPokGyaa7x3d0PLjMiGwL_MpcZzO )


### 3- Torrent Programı

Torrenti bilen herkes hep uTorrent ile bilir torrent’i. Ancak en güzel tercih; temiz, reklamsız olarak kullanılabilen  [Transmission](http://www.transmissionbt.com/)  olacaktır. Transmission basitçe indirme işlemlerinizi yapar. Ve sizi reklam bombardımanına tutmaz.

![transmission-qt](https://static.techspot.com/images2/downloads/topdownload/2014/05/transmission.png)

Özetle;  [yts.ag](http://yts.ag/)  adresinden bir film seçtiniz,  [transmission](http://www.transmissionbt.com/)  ile indirdiniz ve  [vlc](http://www.videolan.org/vlc/)  ile altyazısını indirip seyretmeye başladınız tek eksiğiniz biraz patlamış mısır olacaktır.

Not: İnternette reklamsız gezinebilmek için  [Ghostery](https://www.ghostery.com/try-us/download-browser-extension/) ile  [AdBlock Plus](https://adblockplus.org/)  kullanmanızı öneririm. Güvenlik için  [HTTPS Everywhere](https://www.eff.org/tr/https-everywhere)  eklentisi kurulu olsa çok iyi olur.

Herkese iyi seyirler..
